痴鬼線咪再吹捧記者啦咁多位大哥

痴鬼線咪再吹捧記者啦咁多位大哥

記者存在單純係為報導。佢地身處係任何地方都只係為左方便信息採集，即使身處係警察與示威者既中間。（大佬，唔係幫你頂呀。）
三蚊報當年可以係魚蛋示威者上庭前扯開佢地口罩，就係為左影大頭造報導，再加句：「做得出就唔好怕被人影啦」。記者好，攝記好，就係一種咁既生物。
所以唔好再見到某媒體就大叫好野啦。記者本來就係中立，人地唔會避重就輕，更唔會幫你。只係香港依家某知名電視台報導偏頗，令人產生中立報導就等於幫你。大佬，中立報導係佢地天職黎架。
唔好好似返學有女仔幫你執舊擦膠就覺得人地對你有好感，咁中二得唔得。

推

唔該唔好再叫記者加油嚟做口號

我好憎恨記者

好鬼痴線

純粹邊一邊有嘢報夠震撼佢報個邊啫

Pish

同娛樂版係無分別的，說到尾都係希望自己有，人地無。

啱

事實係記者經常幫手做緩衝同埋幫前線頂

中二係咩意思呀?
”香港人”

依家係你既視覺上自己揣測得黎，人地企係示威者與警察之間係為左方便影低邊一邊先衝。你可以視之為你從中得到幫助，但一定唔係佢地原意同目的。

記者都係香港人，拉攏記者係自己個邊合情合理

記者作為第4權，如果企係市民對立面，即TVB， 大公，文匯個班垃圾，對於非政權認可的就有咁衰寫咁衰

如果呢次運動全部記者寫死抗爭者，場運動一早玩完

唔好意為P牌開分化post無人踢爆至得

講記者本來中立，同講克警本來專業一鳩樣

都唔明點解咁多正評，對於中共，傳媒就係政治工具，你話政治工具中立，真係笑死人

真
唔好表錯情
但唔吹捧，唔等於要你屌tvb咁屌記者
唔好2元對立，thanks

記者擋過幾多次 旺角同班狗鬥撞差d人踩人
比人話記你老母
立場響完朵即刻比班狗屌
衝入立法會拎示威者第一手消息

係紅色資金不斷進駐 更加要支持某幾間既記者
因為佢地未來只會不斷被打壓
宜家唔係吹捧 只係捍衛新聞同傳媒自由
我唔想黎緊連蘋果同立場呢d都無埋

傳媒被當作政治工具，有別於傳媒係政治工具。
我係睇到某記者琴日既分享會有感而發，你可以去睇睇。人地聽到記者幫示威者頂係會覺得好笑的。

push.
只愛立場

唔好好似返學有女仔幫你執舊擦膠就覺得人地對你有好感，咁中二得唔得。

記者都係市民我地有義務保護佢地 除左cctvb 而吹捧就真係做多左 佢地有佢地自己職責 報導真相

其實你覺得幫緊你
只係對家真係衰到貼地

真

當然可以，係被赤化既環境捍衛仍然中立報導既媒體。
但絕對唔係稱人地「幫你」，佢地中立報導係幫緊整個香港。
佢地被警察屌，某程度係因為示威者成日大叫「＿ ＿好野」。

認真
大公個d垃圾就算9數啦

記者中立報導係應份，但唔好expect 會幫你
咁講，唔幫係道理，幫係人情。

小心鏡頭
帶番個口罩

真相有好多灰色地帶，淨淨開唔開樣已經差好遠，如果傳媒唔係企示威者個邊，一早全部開晒樣。

呢樣已經係真相以外的報導手法，取決於記者立場，唔好講到幫大家個樣打格係應有之義。多謝記者絕對唔係吹捧

佢地係亂世仍然選擇中立報導，唔偏頗，係幫緊香港。
示威者第一身感覺到既未必係記者原意。
示威現場有駛過司機響咹，示威者覺得佢吶喊助威，可以佢只係單純屌尻示威者的。

全部都係p

有啲嘢唔好明言

CCTVB 記者成家人都要一世被咀咒

啱，如果警察捉個賊都又要表揚又要讚，依個社會就係真正既可悲。

P又好，老鬼又好啦，都係分析姐⋯⋯

我唔明宜家講呢d 有乜意思？咪撚分化

證明樓豬呢個月無出過嚟

我唔係分化，你地可以繼續支持個別媒體。
但唔好表錯情，你捐款，或者分享文章俾多啲人睇已經好足夠。

有心又好，冇心又好，自己心領

依樣係你既視覺上自己揣測得黎，人地企係示威者與警察之間只係為左方便影低邊一邊先衝。你可以視之為你從中得到幫助，但一定唔係佢地原意同目的。

無錯
成日話記者加油真係令人誤會佢地唔夠中立

記者有個人立場係好正常
只係大家感謝還感謝 唔好令外界覺得記者極為偏頗建議大家可以話多謝記者維護真相好過話記者幫手擋我諗佢地收到嘅

支筆係記者度
搞好啲關係有你著數
唔係叫你吹捧
唔需要下下分化

好多年輕記者都係同學黎
表面中立姐 心裡都係自己友
呢個世界冇中立
所有新聞都有偏頗

佢哋嘅存在就係一種幫忙，
最憎記者係黑警！
下期預告你話唔好吹捧落場議員
P牌仔猛推自己Post

受到強權政府打壓但仍然保持中立己經值得支持啦

有記者咁做都好

都唔能夠期望記者會企係你嗰邊

原則上佢地真係要無立場

你明唔明就係因為依家中立記者太難能可貴先要吹捧
係
中立係佢哋應該有既立場
但係依家香港及多份可以做到中立？
依家香港已經扭曲到講真話都會俾人讚
你明唔明我地幾絕望？
有人做少少人支持我地都可以感動到咁
真心講句會發生呢種事都係因為記者係我地既曙光炸

上面有某記者分享既link，大家仍然覺得記者係幫你頂，幫你做文宣就入去聽下，唔洗屌我

agger

有D唔同意
記者個人立場就多多少少都有
唔理佢地支持定反送中
佢地咁樣比狗打同侮辱會冇情緒搵鬼信?
但有D野大家心照咪得
唔使下下拎出黎講
搞到咁揚其實盞令到記者難做
真係想幫記者嘅 去記者基金幫手捐下錢
或者去課金
總之唔好再吹棒記者
槍打出頭鳥呀

你同我原意一樣，支持就一定要，但一定唔係大叫＿ ＿好野。

呢d post 就係試水溫既post
想切斷市民/記者/議員鐵三角

係香港報導真相有壓力，有後果架，有名有姓，知道係邊度返工，風險極大。
選擇報導真相，即係選擇左同香港人connect
叫市民唔撐記者？
返狗竇啦

收皮啦屌P牌閪

過份吹捧會係會令人誤會記者企我地呢邊 影響佢中立性 但由呢場運動既開端至今 記者既專業大家有眼睇

邊個比你屌記者 （tvb除外

呢個post分化到一個點拎tvb 白粉報之流混淆視聽你唔講下立場同蘋果

我有講過唔撐？唔吹棒等於唔撐？課金繼續課，share繼，但係咪要蓋人帽子先叫支持？

記者都係人，人心始終肉做，雖然佢哋唔會因為偏向我地就唔妥狗，但佢地會因為唔妥狗而偏向我地
吹還吹唔好盡信佢地係啱，但我地咩都無，難得記者支筆用得上至少呢刻可以借嚟做武器，互相利用啫

上去睇多次先啦⋯⋯

佢哋中立已經幫緊我咪哋

啱，正確觀念

作為傳媒角度，的確幫唔到咩
佢地就係報導事實真相
再交比社會做定論
立場姐姐段片講過其實記者唔係幫手頂住警察，而係純屬想影下d警察。
但讚下都無妨

認同

啲狗咪成為以為記者幫你地
所以去搞記者
等到有事就唔俾記者影
真係想幫都幫你唔到

挑，咁又點jack?
totally irrelevant
求真撚，做上帝啦，全知觀點。
中立係一個偽命題，好多時幫咗當權者，追求公義反而被指偏幫弱勢啦，嘥氣！

警察攪記者，或多或少係示威者造成，覺得記者同示威者同一口徑

唔係要吹捧記者 而係記者其實好多本身有個人立場 係企係示威者個邊 能夠拉攏佢地（起碼唔屌返轉頭） 都係文宣一種

唔係想佢地幫，而係今時今日中立報已經買少見少，唔支持吓遲啲就真係全部變晒紅媒

最尾個比喻

咁依個過程你搞尻到人點計？人地記者想唔想被你扣依頂帽？

同埋吹捧記者無形中都增加佢地嘅風險
班狗會覺得記者=反警

push

唔吹棒唔等訴唔支持，你地要扣人帽子，唔該諗諗人地先，人地唔想呀大哥，你地咪繼續課金繼續share文章囉。

樓主一定無上過前線
記者幫你同唔幫你係爭好遠

唔吹棒唔等於唔支持，你地要扣人帽子，唔該諗諗人地先，人地唔想呀大哥，你地咪繼續課金繼續share文章囉

我都有睇, 但我同你睇法唔同.

阿藍身為專業記者, 佢選擇係要盡量暴露更多現場資料, 例如港台嗰種blur 到1/3 畫面既都係格仔, 或者畀現場行家提佢影過少少, 佢會覺得有違記者專業.

我無讀過新聞學, 但我認為如果記者鏡頭係會令到示威者身陷十年不合理冤獄, 其實同士兵有槍係接近. 士兵接到命令開槍不得不發, 記者見到現場有暴力場面不得不影, 但士兵有將槍口抬高一厘米既自由, 記者亦有將示威者容貌保護既自由, 呢個我認為係一個良心既行為.

如果記者執行絕對專業,就如同士兵執行絕對專業, 槍槍可瞄眼, 鏡鏡可影臉.

示威者將記者當成自己人, 係專業記者眼中當然係奇怪, 因為佢地只係觀察者, 但站在示威者立場, 將記者拿來己用, 係天公地道. 唔係天真地認為記者係現場等於幫你, 而係對佢地態度好d, 人地人心肉造, 面對警犬辱鬧, 你覺得佢地良心會唔會係關鍵時候發揮作用？

我同意係post 入面唔應該吹捧記者, 但身在現場係應該對記者好d, 係一個好既文宣作用

不分化

記者是朋友！

係到攪分化

我同你諗法係相同。

唔明點解咁多人話樓主p牌3毛
有睇立場姐姐sharing既live, 佢都係呢個講法

其實記者企前面都係為左影相, 如果你過度吹奏佢地幫緊你, 只會令到佢地尷尬
因為佢地既身份"suppose"係要中立報導

所以我地只需要默默咁課金比自己覺得客觀中立既媒體, 同埋在場既時候好好保護自己身份
唔好阻住真正既記者做野就ok

當然cctvb你當唔當係記者就自己諗下啦

yes咩叫專業

一句講哂 互相尊重就夠

樓主3毛分化確認

Block 得

不要推

一陣見

true

求真都要比人屌
如果報導中立既事實係幫當權者，
咁錯既就係抗爭者，明唔明？

yes唔洗吹捧蘋果立場
只要唔好cctvb咁選擇性報導
要有專業

謝謝你。
總之，見到記者表示支持，俾個頭盔又好，請佢飲水又好。
番到屋企繼續捐款，share文章。
但唔好扣人帽子。

希望你都夠勇氣同記者一樣企咁前

是但啦～

但你係呢個時勢開post 唔係人人明你講乜, 有好多"有心人"或者"機會主義者"等緊呢d 時機. 咁講好似好衰, 但非常時期非常做法, 以文宣為第一考慮, 構詞造句同標題要非常小心, 否則畀人一擁而上乘虛而入, 明明係應該有高質討論同反思, 會被"機會主義者"污染

幫你擋果陣你又唔出聲

我會留意番，謝謝你。只係我開始覺得記者被不禮貌對待係我地既責任。

你問下記者，佢係咪幫你擋。

記者都係受害一群點解唔支持得

去睇下大雄胖虎圖
中立本身就有挺曬兩邊既意識

上面有提到。
總之，見到記者表示支持，俾個頭盔又好，請佢飲水又好。
番到屋企繼續捐款，share文章。
但唔好扣人帽子。

蘋果日報當年係魚蛋革命義士提堂時，確實有同到庭聲援嘅市民口角，但冇扯義士口罩，同埋蘋果攝記隨後有致歉

唔係話幫記者，只係樓主一黎講錯事實，二來冇講記者其後有致歉

同埋其實唔難睇出，記者整體上比魚蛋革命時更撐示威者；就好似市民一樣。

而家中立報導都對我地有利 就係偏頗先顯得中立幾咁重要
咪撚分化啦
咪撚推post block左個p牌仔佢啦

明白，謝謝補充

記者有糧出 中立報導係佢地 應該
如果佢地唔中立 就要屌鳩佢地
所以毒果 同 tvb 東方 通通去食屎

分化撚

原來有人明，謝謝你

總之，見到記者表示支持，俾個頭盔又好，請佢飲水又好。
番到屋企繼續捐款，share文章。
但唔好扣人帽子。

另外，好多休班記者用自己的時間出嚟跑新聞，用自己的私人渠道發播，如果仲講乜鬼中立真係白痴，如果記者中立就縮返屋企休息。

呢兩個月大家睇到，有記者的地方克警會真克制，而記者自己都知自己有呢個影響力，所以佢地出現係衝突場面，已經令抗爭者捱少幾棍，打少幾拳。

除此之外，如果佢地拍到10段片，當中淨係放邊一啲出嚟，已經好大分別，唔好再講咩記者應該中立云云

唔完全同意 無錯 記者本應係中立
但因為而家真係太撚多紅媒
大聲撐中立既 係鼓吹民主既一部分
因為中立傳媒係健康既民主社會入面非常重要

有使命感嘅記者係會報社會不公嘅事
所以你會覺得記者同你同一邊
但一個負責任嘅記者係唔會立場行先
咩都會報
所以佢唔會永遠都同你「同一邊」

屌，咁簡單都唔明。
你想人報導真相，就咪撚阻住人。
日日大叫＿ ＿ 好野，就係影響到人呀明唔明。

呢樣真，呢段時間成日都有d幫記者幫左我地，我地要幫番記者po同comment，我睇到眼都突。

係職業道德上記者係要中立，唔好同我講記者都係人本身有自帶立場，呢樣野唔構成報導就可以不中立既原因。

你可能話cctvb都係咁啦，報導偏頗，問題有指向性。呢樣野的確冇錯，所以果批人未就係冇職業道德囉。係應該鬧佢地選擇性報導，呢樣我認同。

但係其他既媒體去講番件事出來，叫人唔好過度吹捧記者，呢樣反而係我地呢邊應該做既野。過度吹捧記者唔係幫緊佢地，而係害左佢地，請停止做豬隊友。

警察攪記者，或多或少係警察造成，覺得記者同示威者同一口徑

改完個字未一樣合理，抹黑都寫好啲

你都on9
所有傳媒都係有立場
君不見 cnn New York time vs Fox News
民視 vs 中天
獨立報（英語：The Independent）是由Tony O'Reilly出版的一份英國報紙。和保守派的泰晤士報及中間偏左的衛報相比，算是比較政治立場性質中間派的報紙。

不要分化，今日可以行到這步，記者角式非常重要！輿論戰很雖要記者，請認清楚敵人！

你的資訊真的很有用

無分化

岩啊，只會令差佬更討厭記者

啱，唔影響記者已經係一種支持。

News and propaganda o既分別

咁你開post目的係乜?

我唔會理佢咩原意, 只要佢有少少幫到手我捧到佢上天又點話, Cctvb 夠只係做自己野啦, 總之佢幫到手就讚

媽媽集會我讚, 銀髮遊行我又讚, 只要有機會拉攏任何一方成為自己友吹奏下又有乜所謂

樓主咪撚再分化

哈哈扯到記者了

[突發] 一個和理非唔會散嘅方法 --- 基督之盾

你讚媽媽、銀髮族會唔會影響佢地？
你大叫記者好野會唔會影響佢地？
諗諗？

Push
記者只是中立地報導

分化post咪回負評上一頁

唔吹捧還唔吹捧

其實胡亂吹棒、扣上「幫手」依頂帽都係一樣⋯⋯

拍10段片，播5段。

5段政府，5段示威者，最後呈現出街得其中5段，係接收者面前例如5段政府的內容。

用樓主的立場，呢個記者都已經係中立，因為佢如實呈現個5段內容。但從上帝視角，呢個記者已經抱有自己立場去取材，達到自己的方向。

另外，遣詞造句都會因應自己睇法使用，同一晝面，看圖作文都有好大分別。

傳媒覺得奇怪一件事，但對整場運動無壞，講句多謝又唔得？？？

咩叫唔影響？？？
乜呢場運動參與其中的人，可以獨立不受影響？？？根本唔可能

大叫記者好野依啲野停止唔到？

P牌仲要分化，都咁多正皮？

中信大厦撞玻璃門之年青人門是救人還是暴徙？栽剪後再编輯播出！新聞報導員當時係咁講:(有示威者用磚頭擊中警察！另有多名示威人仕撞擊商塲玻璃門)2小片段一起播！在9月12日下午6時睇到嘅！

叫句好嘢有咩問題？點解要停？

有咩問題 冇記者影住 啲警察仆得仲大力
呢場運動 中立記者嘅存在已經係幫緊我地

既然講到佢地係咁中立講咩都影響唔到佢, 我睇到既係佢地都係人都有脾氣都會有bias

依家狗當佢敵人我地就要當佢朋友

樓主既post 四方閪黎架wo
唔係屌男義士拉女義士走
就屌連儂牆係用。屌班人說服班比較淺黃既人無用

最正係乜呀， 個個post都屌「兄弟爬山各自努力無用」

咩人心照啦

補充上面講嘅係TVb！

朝早一堆P牌推呢個post知咩事
配合返尋日藍絲係到氹記者。一陰一陽
樓主毒過閪

癡撚線屌你老母
記者有第4權 如果你只係睇到果啲左派記者緊係啦
有幾多記者係幫緊手拎真相
你條仆街想分化？DLLM

第四權嚟 一定要維護
又嚟分化

721見!

根本無法證實原意，而且原意有咩意思？
新聞人一般說「中立」通常出街金科玉律係各打五十大板，明唔明？

不割席

痴撚線咁多正評

好撚多唔係做港聞版(e.g. 科技，生活版)既記者都出撚左黎幫手呀，無收人工架，奉旨架

你老母，又一個分化撚？

大推啊！

如果仔寫成，過度吹捧記者會影響佢哋建基響中立上面嘅可信性
咁會易入口好多

除左上帝視角，理論上根本就唔存在“中立”呢個偽概念

係我錯

咁其實你係想表達d乜野？

今次有冇記者扯人口罩呀？
記者的確係幫左我地多好，
由拍攝真實情況，到有份隔住d警察，
71留守既死士，到折返救人既妹妹既訪問，
冇記者既話跟本就冇人知，

文宣好多時都係靠記者既相片，錄影去做
大部分記者偏向黑驚定我們，心知肚明啦

P 牌仔收嗲啦

唔理記者點諗
佢用鏡頭保護到示威者係事實

啱

純粹係今次真係我地呢邊太正確
所以人地公正報導都好似講到幫緊我地咁

咁勤力分化，加左特別津貼呀？

人地中立架
咪再話人地幫我地

其實呢 你地再咁公開成日講多謝記者
記者難做咋

有啲野心照就得架啦

原因？

睇返我上面留言啦，我用既字係事實
唔係原意，差好遠
咪話我捉你字失，比埋解釋你：
原意：係事情執行者背後既目的，佢地原本既意思，為原意
例：警察因為怕比人起底，而唔戴委任證
但包括傳媒在內，無任何一個持份者可以知道所有事情既原意，
因此報出所有事情既原意係無可能。

事實：事情呈現出來時實際上既模樣
例：在場有警察無戴委任證，只有白衫有委任證
而事實就係傳媒去到現場見到事實係咩，就將事實寫出來

如果你問知道事實有咩意思既話，我係呢到同你道歉
因為我唔應該向一個連報導事實既重要性都唔明既人解釋任何事情

不偏不倚係報新聞既基本來
所有新聞其實都只應報出事情，不應加鹽加醋
如果新聞人一般說「中立」通常出街金科玉律係各打五十大板的話
咁就係香港傳媒既懶惰、可悲同失敗，明唔明？

唔係話銅鑼灣好d咩?做乜咁聽話人地話灣仔就灣仔

樓主係咪聽完立場姐姐

係，聽完有感

明明支持同吹捧係兩樣嘢嚟

支持可以默默做，吹棒就會置他人於危險之中。

我覺得係樓主表達得唔好所以先收咁多負皮

我錯

人地記者心態係打份工、追求正公報導、定想幫人救人，我唔知～
但依個時勢，義士俾克警打，有個記者有個鏡頭o係度點都減傷囉～

記者是值得尊重和支持的。

大家請留意p牌發言 勿盲目正負皮

我無嘢講

真
我做記者都係咁話

係
大家唔好太自作多情

只係共生關係，互利互惠，佢地企中間方便影到最衝擊眼球嘅畫面，示威者從而得到記者一排緩衝，遲啲如果係示威者作主動個情況就會倒轉

所以話child登仔真係好幼稚，無獨立思考能力，日日夜夜喺到造神

畫公仔都唔使畫出腸㗎，
姐係正如你派個二五出去做嘢，
都唔會大庭廣眾周圍同人講「呢個係我嘅人」啦

如果你真心撐記者嘅，
就應該盡力為佢爭取一個安全嘅位置去做佢哋要做嘅嘢
你叫記者做自己人，
咁啲藍絲咪攞正牌去搞班記者囉，
到時記者想採訪都難呀，
更加唔好諗住佢哋會「保護」你呀

如果真係想口頭上多謝記者，
應該話「多謝你哋盡心盡力報導事實」，
唔係話「多謝你幫我擋」
不過始終覺得行動上支持佢哋比較有用

[突發] 一個和理非唔會散嘅方法 --- 基督之盾

一齊做盾，大家幫推

上過前線 就體會到記者好幫義士
要講聲多謝 一齊努力

唔怪之得連登仔話自己做世界第一撐送中支持警察論壇
而家記者唔係特登去保護示威者
都要俾連登仔篤灰
今舖真係水洗都唔清了